[AMD-中文简洁api](https://github.com/amdjs/amdjs-api/wiki/AMD-(%E4%B8%AD%E6%96%87%E7%89%88))

> 异步模块定义规范(AMD)制定了定义模块的规则，这样模块和模块的依赖可以被异步加载。这和浏览器的异步加载模块的环境刚好适应(浏览器同步加载模块会导致性能、可用性、调试和跨域访问的问题)。

# API说明

本规范只定义了一个函数"define"，它是全局变量。

## define()函数

```
define(id?, dependencies?, factory);
```


## id
第一个参数，id，是个字符串。它指的是定义中模块的名字，这个参数是可选的。如果没有提供这个参数，模块的名字应该默认为模块加载器请求的指定脚本的名字。如果提供了该参数，模块名必须是“顶级”
的和绝对的(不允许相对的)。

### 模块名格式
模块名用来唯一标示定义中的模块，他们同样在依赖数组中使用，AMD模块命名规范是CommonJS的超集。

1. 模块名是一个或多个单词以正斜杠为分隔符拼接起来的字符串
2. 单词必须是驼峰命名方式或者'.', '..'
3. 模块名不允许文件扩展名形式，例如: '.js'
4. 模块名可以为'相对的'和'绝对的'，如果首字母为'..','.'则是相对的
5. 顶级的模块名从根命名空间的概念模块解析
6. 相对的模块名从require书写和调用的模块解析

相对模块名解析例子:

如果模块`a/b/c`请求`../d`，则解析为`a/d`

如果模块`a/b/c`请求`./d`则解析为`a/b/d`


## 依赖
定义中模块所依赖的模块的数组。依赖模块必须根据模块的工厂方法优先级执行。并且执行的结果应该按照依赖数组中的位置顺序以参数的形式传入工厂方法中。

> 依赖的模块名如果是相对的，应该解析为相对定义中的模块。换句话来说，相对名解析为相对于模块的名字，并非相对于寻找该模块的名字的路径。（没看懂???）

本规范定义了三个特殊的依赖关键字，如果'require'，'exports'，'module', 参数应该按照CommonJS规范自由变量去解析

依赖参数书可选的，如果忽略此参数，则默认是['require','exports','module'],如果工厂方法的形参个数小于3,加载器会选择以函数指定的参数的个数调用工厂方法。

## 工厂方法

模块初始化需要执行的函数或者对象，如果为函数，则只被执行一次，如果是对象，则该对象为模块的输出值。如果工厂方法返回一个值(对象、函数、其他强制类型转换我true的值)，应该设置该模块的输出值


### 简单的CommonJS转换

如果依赖性参数被忽略，模块加载器可以选择扫描工厂方法中的require语句获取依赖。第一个参数必须字面量为require使得机制正常工作。

如果有依赖参数，模块加载器不应该在工厂方法中扫描依赖性。

### define.amd 属性

为了清晰的标识全局函数遵从AMD规范编程接口，任何全局函数都应该有一个amd属性，它的值为一个对象，这样可以防止现有的定义了define函数但不遵从AMD编程接口的代码冲突。

目前，define.amd对象的属性没有包含在该规范中

define.amd 的存在表明函数遵从AMD规范，如果有另一个版本的编程接口，则需要定义另一个属性，例如: define.amd2。表明函数遵从amd2规范


一个如何定义同一个环境中允许多次加载同一个版本的模块的实现:(tmd，老子不明白)
```
define.amd = {
 multiversion: true   
}
```
一个简单的实现:
```
define.amd = {}
```

### 一次输出多个模块

一个脚本中可以多次使用define调用，这些define调用的顺序不应该是最重要的。早一些定义的模块中指定的依赖，可以在同一脚本中晚一些定义。模块加载器负责延迟加载未解决(啥是未解决呢？
应该就是未加载的意思)的依赖，直到脚本完全加载完毕，防止不必要的请求。


## 例子
使用require和export

定义一个名为my-module的模块，使用了require、exports和test模块

```
define('my-module', ['require', 'exports', 'test'], function (require, exports, test) {
    exports.verb = function () {
        return test.verb() // return require('test').verb()
    }
})
```

一个返回对象的匿名函数
```
define(['test'], function (test) {
    return {
        verb: function () {
            return test.verb()
        }
    }
})
```

一个没有依赖性的模块可以直接定义对象
```
define({
    verb: function () {
        return true
    }
})
```